修例風波：魯比奧要求北京履行香港高度自治承諾

修例風波：魯比奧要求北京履行香港高度自治承諾

港府修訂《逃犯條例》觸發的連串風波，引起國際關注。美國共和黨佛羅里達州參議員魯比奧周五（16日）發聲明，指中國政府需履行對香港自治之承諾，否則會面臨美國制裁。制裁行動包括取消香港特殊地位，及透過馬格尼茨基法案制裁中共官員。

魯比奧要求參議院加快處理香港人權與民主法案，又指中國政府利用香港逃避出口管制、使用國際資本市場及在海外貪污洗錢；中國精英家族亦利用香港隱藏資產，以逃避黨內派系鬥爭。他指出，北京要在履行對香港高度自治的承諾，或鎮壓示威活動帶來嚴重後果間作選擇。

歐盟周六（17日）發聲明，指近日香港暴力事件有增無減，呼籲各方克制並展開廣泛的包容對話。世界各地繼續有反修訂《逃犯條例》集會，當中包括英國倫敦、德國柏林、漢堡及芬蘭赫爾辛基等。

比共匪扣留嗰兩個加拿大人今晚應該有雞髀食

魯比奧